---
author: iosifidis
categories:
  - Ειδήσεις
date: 2015-08-13 22:31:40
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3186
id: 3186
image: /wp-content/uploads/sites/7/2015/08/FOSSCOMM.jpg
permalink: /2015/08/13/fosscomm-6-8-nov-2015-athens/
tags:
  - fosscomm
  - gnome
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - συνέδριο
title: Όγδοο συνέδριο FOSSCOMM 6-8 Νοεμβρίου 2015 στην Αθήνα
url: /2015/08/13/fosscomm-6-8-nov-2015-athens/
---

Tο 8ο Συνέδριο Κοινοτήτων Ελεύθερου Λογισμικού / Λογισμικού Ανοιχτού Κώδικα (Free and Open Source Software Communities Meeting, FOSSCOMM, <a href="http://fosscomm.teiath.gr" target="_blank">http://fosscomm.teiath.gr</a> ) θα διεξαχθεί φέτος στην Αθήνα 6-8 Νοεμβρίου 2015 στις εγκαταστάσεις του <a href="http://www.teiath.gr/articles.php?id=98&lang=el" target="_blank">ΤΕΙ Αθήνας</a>.

## Παρουσία Ελληνικής κοινότητας GNOME

Ακόμα είναι νωρίς για την οργάνωση της παρουσίας της κοινότητας GNOME στο συνέδριο. Καταληκτική ημερομηνία προτάσεων έχει οριστεί η 30 Οκτωβρίου. Μπορείτε να επικοινωνήσετε στη <a href="https://mail.gnome.org/mailman/listinfo/gnome-el-list" target="_blank">λίστα αλληλογραφίας</a> της κοινότητας για τις προτάσεις σας αλλά και για συμμετοχή στην παρουσία της κοινότητας στο συνέδριο.

## Λίγα λόγια για τo FOSSCOMM

Το Fosscomm οργανώνεται από τις Ελληνικές κοινότητες του Ελεύθερου και Ανοιχτού Λογισμικού σε διαφορετική πόλη κάθε χρόνο στο οποίο συμμετέχουν κοινότητες που ασχολούνται με το ανοικτό λογισμικό και τις ανοικτές τεχνολογίες και το παρακολουθούν κάθε χρόνο περισσότεροι από 500 σύνεδροι. Ο σκοπός του συνεδρίου είναι να προβάλλει τη χρησιμότητα και την αναγκαιότητα της χρήσης του Ελεύθερου Λογισμικού και Λογισμικού Ανοιχτού Κώδικα, των ανοιχτών τεχνολογιών και το έργο των κοινοτήτων. Επίσης να αναδείξει νέες τάσεις σε αυτό και να προσελκύσει νέα μέλη στις κοινότητες, με στόχο την συνεισφορά όλο και περισσότερου ελεύθερου κώδικα για όλους.

**Πηγή:** <a href="https://ellak.gr/2015/08/kalesma-gia-ti-simmetochi-sto-8o-fosscomm-6-8-noemvriou-2015/" target="_blank">ΕΛΛΑΚ</a>